老豆老母，請你地醒下。

我今年二十五歲，雨傘係我第一次參加社運，屋企係極度紅底，老豆日日睇垃圾HKG報，上微信睇埋啲垃圾假新聞，每日開CCTVB新聞台聽到有關任何中美關係既新聞都會屌柒美國佬，認為強國崛起，老母就係一個不問世事，做一個只會附和我老豆既角色，最近每日食飯，雖然我唔想開CCTVB 新聞台睇，因為一開就意味住要聽到兩老既無限歪理，十分難聽既說話，但我好想知究竟有乜野最新既消息。由雨傘開始，每次返到屋企都會有說話聽，政治立場開始出現嚴重分岐，到今日我真係忍唔住，你個仔我，唔係一個出色既人，但我起碼知道乜野係岩！乜野係唔岩！

你地除左每日開住部電視、電話係到鬧個班（包括我）係出面行撚到身水身汗，一條人命，用血汗抗爭所謂既“廢青”，你地有無瞭解過呢件事既起因？ 又有無瞭解過條例既可怕？點解你地活左咁多年連最基本既公義都唔識爭取？就係因為你地呢一輩人甘心做豬，乜野都唔經思考判斷就跟住羊群走既人，害到香港今時今日咁，一有人反對政府，你就話佢地係外國勢力，收左錢，比人煽動。點解？你地係我最愛既人，我真係好愛你地，但點解你地唔可以成為一個我尊敬既人？

我不求你兩老可以企係同一陣線，但至少，講返一句良心說話。今時今日呢個政府，咁樣既管治手法，咁樣對待人民既警察，你都可以堅持佢地無錯，點解？點解你咁唔理解我既諗法？唔好再高高在上去斥責一班不計後果去為你地付出既年青人！醒下啦，老豆老母！

推。

樓主有冇試過心平氣和、坐低同佢地傾過？
雖然好難 辛苦你了

試過，但每次都只會係鬧交收場，佢唔會聽我既立場，我對件事既睇法，只會一直堅持我仲細，好多野我唔識，唔知道幕後有咩人操縱，每次聽到佢呢啲偉論我都好撚火滾。

同我老豆一鳩野

我諗香港好多老一輩都係咁撚樣，平時撘地鐵已經聽唔撚少

辛苦晒 但你唔孤獨自己知自己做咩就得
堅持！
［置頂］今晚八點 中環愛丁堡廣場見！

我老竇結論都係：你改變唔到共產黨管香港呢個事實㗎啦 你比你爭取完2047年就都係咩都無哂
如果你認為香港唔啱你住你就移民啦

個個可以移民咩？你老豆又唔帶你地走要係到受難？我都想走，依家係焗住係到，竟然係得到就要同佢死過啦，都唔老一輩諗乜鳩